[仲有長俸?]警察刑事罪成，由特首或警務處長決定懲罰，包括保留福利下退休?

明報專訊】7名警察被控襲擊示威者期間一直獲發半薪，昨日罪成後即時停發薪金；各人如上訴失敗，將面臨革職或逼令退休的紀律處分，嚴重至被革職者面臨失去退休金及長俸，如位至總督察的首被告黃祖成，將失去逾500萬元一筆過退休酬金及每年40萬元長俸。警隊兩個員方組織昨研究判辭，如七警決定上訴，會商討如何協助，包括內部籌款的可能。

警方發言人昨表示不評論個別個案，並會研究判辭。

民權觀察：反映警須負刑責
監察警權組織民權觀察成員沈偉男表示，尊重法庭裁決，判決反映警員需就事件負上刑責，此事已令市民失去對警隊的信心，警方有必要檢討前線警務人員訓練及紀律要求，重建市民的信任。他促請警方及律政司盡快交代退休警司朱經緯案的進展。

若逼令退休 或保酬金長俸
根據《警察條例》，任何警務人員如刑事罪成，由裁決日起不獲付薪金或津貼，在上訴或要求覆核等被駁回後，則由行政長官或警務處長決定懲罰，包括革職，並褫奪退休福利、在保留或被禠奪退福利下迫令退休等。

據了解，其中4名警員享有長俸，包括1984年入職的總督察黃祖成，按其職級計，他55歲退休時可獲一筆過逾550萬元退休金，每月可獲得長俸約3.3萬元，直至離世。換言之，黃如被革職，失去數百萬退休酬金及每年近40萬元的長俸，但逼令退休者即仍可取酬金及長俸。

倘上訴 員方擬內部籌款協助
據了解，七警罪成消息傳出後，警隊內部的氣氛低落，不少人對七警被還押感到驚訝，內部有聲音認為，佔中時警員日以計夜維持秩序，終惹上官非，同袍蒙上心理陰影，質疑佔中三子仍沒有被起訴。另外，據悉警隊兩協會早前籌得千萬元協助佔領運動執勤同袍，有關費用在協助七警家人的生活費後已所餘無幾；兩會將研究判辭，若七警決定上訴，會商討如何協助，包括內部籌款。據知警察心理服務課將為7名警員的家屬提供輔導。

香港警察隊員佐級協會主席陳祖光昨向會員發聲明，對判決感到非常遺憾，心情沉重，正與警隊管理層保持緊密聯繫，向7名受影響的同事及其家人提供援助。
特首參選人林鄭月娥昨表示尊重法庭裁決，認為近年社會分化下，紀律部隊情緒去到爆炸點，有情緒上反應要諒解，並指絕大部分情况下，「警察發生這些事都可能係受害的一方」，最重要對機制有信心。另一參選人葉劉淑儀表示尊重法庭裁決，並為七警難過，希望法庭判刑時「盡量判輕」。

係咪即係689仲可以力保佢地????

班黑警一定不斷上訴，等到上訴失敗時，６８９都開始俾ICAC查。到時邊個上場，都唔會死攬黑警，除非想自己民望直線插水